只要你是俄國人 政府免費送3千坪土地

只要你是俄國人
政府免費送3千坪土地

為了促進俄國遠東地區開發，俄國政府從2017年2月1日起免費贈送所有俄國公民1公頃土地5年的使用權，獲贈者可用於個人住宅、農業開發、旅遊或其他目的。只要5年後這塊土地獲得開發利用，獲贈者就可以繼續租用、甚至獲得土地產權。遠東地區是俄羅斯濱臨太平洋的地區，包括薩哈共和國、猶太自治州、堪察加半島、庫頁島、南千島群島（日稱北方四島）等。

介紹短片：

俄國總統普京去年5月簽署《俄羅斯遠東地區土地免費配發法》，該法也被稱為「遠東1公頃土地法」。因為該法規定，2016年6月1日起，俄遠東聯邦區部分地區居民可在俄遠東聯邦區無償獲得至多1公頃（等於3025坪或1.031034甲）土地；從2016年10月1日起，俄遠東聯邦區所有居民可享受這一權利；從2017年2月1日起，俄國所有公民均可享受此一權利。

170個台灣大 人口僅台1/4

俄國的遠東聯邦區面積為617萬平方公里（約為台灣面積的170倍），下轄薩哈共和國、堪察加邊疆區、濱海邊疆區、哈巴羅夫斯克邊疆區、阿穆爾州、馬加丹州、薩哈林州、猶太自治州和楚科奇民族自治區，佔俄國領土總面積的36%，不過人口僅有600多萬，約佔俄國總人口的5%左右。

由於遠東聯邦區位於俄國最東部、基礎設施落後，與西部地區相比發展較慢，人口流失情況嚴重。根據俄國政府的數據，從1991年到2010年，該地區人口減少了約180萬。該法意在鼓勵人口向俄遠東地區流動，促進地區經濟發展。俄遠東發展部長加盧什卡表示，遠東地區的居民人數可望在該法實施後大幅成長，「從現在的640萬上升到3600萬」。

只要有開發 一甲地隨你用

《俄羅斯遠東地區土地免費配發法》規定，所有俄國公民可以一次性無償獲得不超過1公頃的土地使用權，使用權為期5年。一年後獲贈者須告知政府土地的使用方式。三年後須提交土地利用申報書。最多可以10人聯合申請土地，將根據每人最多一公頃的份額計算出土地面積。

到期後獲贈土地如果得到開發，可以由公民承租或者轉為私有財產，土地若未使用則將被國家收回。贈送土地不包括居民區、人口五萬以下的居民點周圍10公里以內的土地，以及人口三十萬以下的居民點周圍20公里以內的土地，還有國防和礦產勘探等相關區域。

Source：